國產第三代核電技術 華龍一號今年福建開始發電

中國是其中一個採用核能發電的國家，現時大陸的核電技術已經發展到第三代，有兩種型號選擇，分別是源於美國引入 Westinghouse Electric 的 AP1000 核電平台改進的國和一號（CAP1400），還有由大陸兩大集團中廣核、核工業各自研發的聯合成果，代號 HRP1000 的華龍一號。

早前中核集團宣佈，全球首個使用華龍一號核反應堆的福建福清核電站，福建核電 5 號機組將會在今年開始投入發電。現時福清核電站的 1 至 4 號機組採用第二代改進型壓水堆 M310，而 5、6 號則採用華龍一號，當中 5 號機組是全球第一組，在 2015 年 5 月開工興建，今年正式完工，起著示範作用。今年和其他機組併網發電後，將代表國產第三代核電技術經過多年研發後終於成功。

大陸傳媒報導指，在福清核電站的示範反應堆後，政府在去年 10 月重新啟動大規模核電建設，例如漳州核電 1 號機去年 10 月中開始動工。除了福建和漳州會採用華龍一號，廣西和廣東太平嶺都會採用，而海外則有巴基斯坦採用。根據去年 6 月的數據，中國大陸營運中的核電機組多達 47 台，為全球第三；興建中的核電機組 10 台，規模則是全球第一。

褔建準備變第二個Pripyat

福建最近台灣

好大個核彈

大陸改進美國，肯定唔係改劣？

馬雲：假貨比真貨好

（新方向）如何令垂死的文宣活動起死回生

妳唔肯統一我就引爆

冇人傷亡 核爆有益身心